專家：美國股市泡沫可能是歷史上最大的泡沫之一！

美國股市泡沫可能是歷史上最大的泡沫之一
就像1980年代後期的日本一樣，瘋狂誇大的增長故事迫使價格上漲。

我正在經歷déjàvu。

1988年，作為一個年輕且經驗不足的投資者，我遇到了野村證券的運輸分析師。他解釋了一家中型，負債累累的鐵路公司如何擁有東京灣的土地。它有潛力在這片土地上建造一個巨大的公寓大樓，從而進入利潤豐厚的房地產市場。

沒關係，這片土地荒涼無人。獲得必要的許可證也不會花費數年。他製作了詳盡的財務模型，顯示了股票實際價值是其當前價值的五到十倍。我的頭旋轉了。甚至連日本的鐵路股票也被標記為資產，並在現代最強大的股票和房地產狂熱之一中迅速崛起。

那時，任何有房地產風險的東西都是炒作的中心。現在，美國最熱門的行業幾乎都是顛覆性技術。真實或可感知的暴露於雲，數字支付，電動汽車，植物性食品或與家庭經濟相關的所有股票的數量已急劇上升。

與最熱門的破壞者有關的故事與日本發生的事件一樣不切實際。個別股票和行業周圍形成泡沫。隨著同心圓的擴大，越來越多的股票被感染。誇大其詞的股票故事迫使基本面分析與股價之間脫鉤。

這就是特斯拉（Tesla）等股票的市值從三月份的800億美元和一年前的400億美元增至約4000億美元的方式。特斯拉的崛起隨後席捲了整個電動汽車市場。這些過剩的豆莢繼續冒出並散佈開來，最終，巨大而不穩定的估值過剩在大量市場中積累。

正如1980年代後期，當市價比飆升預示著巨大的投機風險之時，資產氾濫的日本也是如此。如今，在美國，瘋狂的高市盈率突顯出最熱的現實中完全缺乏現實主義。成長股。

通常，該比率趨於相當穩定，因為收入不容易出現利潤的大幅波動，收入也不容易像通過收入或賬面價值那樣容易地通過創造性會計進行扭曲。但是，很少有股票以超過10倍的市銷率進行交易的。如果以10倍銷售額進行交易的股票獲得20％的淨利潤率（的確是非常高的利潤率），其市盈率將是50倍的極高成本。

根據彭博社的數據，今天，在美國8,513支上市普通股中，有530支的交易量是其銷售額的10倍以上。這是所有普通股的6.2％，高於3月份市場低點的3.8％。只有在2000年3月互聯網泡沫最嚴重的時候，我們才能發現交易超過10倍的股票中有更大比例的股票（6.6％）。

推薦的
解釋者美國股票
“剛剛發生了什麼？”受傷的科技投資者問

在2000年，按市值計算的美國前十大股票中，三支的市銷率超過10倍：思科，英特爾和甲骨文。今天，美國十大股票中有四隻的市銷率超過十倍：微軟，Facebook，特斯拉和維薩。關鍵是平流層中的價格/銷售比不會停留在那裡，就像17世紀荷蘭的鬱金香鱗莖能夠維持100,000美元的價格一樣。

這使泡沫變得令人不安。它們不會簡單地經歷光滑和內生的收縮，直到消失。相反，它們繼續擴展直到破裂。這就是為什麼它們的爆裂經常令人震驚，引人注目和無序的原因。

美聯儲前主席艾倫•格林斯潘（Alan Greenspan）在2007年的回憶錄中寫道，“ 1996年末，美國正在變成股東國”。他指出，美國所持股票的總價值已從1990年的國內生產總值的60％增長到1996年的GDP的120％-“這個比率在日本1980年代泡沫最嚴重的時候僅次於日本”。

根據世界銀行的數據，到1989年底，日本的這一比例已躍升至140％。 2000年美國的市值佔GDP的比率，再加上格林斯潘先生的驚訝，將繼續達到相同的水平。如今，美國的市值佔GDP的比例僅略低於200％。僅標準普爾500指數成份股公司的價值就約為30tn美元，佔GDP的150％。

這何時何地結束是無法說的。但是隨著美聯儲追求迅雷的資產購買並獲得價值。

原文

爆未?

日本當年股市都無美股咁普及
當年投資股票，樓既人死
同埋好多日本無實力既公司死
都係佢國內

On9
想呃鳩我d 貨？
DLLM 🖕🏼

日本死極 香港人咪又係年年去

貼倉啦dllm

大升先講？

老老實實，聽到好厭

其實有邊個唔知係泡 但你唔買一樣會比通漲整死
80年代銀行有十幾厘息 今日你放係邊到先可以唔令銀紙貶值？

睇清楚本質玩到最後根本就係階級鬥爭 所以呢幾年越印錢民粹就越勁 社會就越亂 製造更多不公義

又印緊銀紙啦跌？

諗起沒事兒

sorry, 岩岩又印了

有冇人睇晒篇文？係機械人翻譯，錯撚晒。

快啲沽空 賺大錢

屌你 之前美股十年牛市
日日都話咩柒pe咩柒太貴 泡沬